加拿大lifeboat god朝拜區

唔自爆，可以寫下你地嘅計畫同唸法
學生，乞食科，無錢
現儲蓄為0，15萬開關即走
希望加拿大可以盡快開關同有詳情

lifeboat god

集氣區，大家互相鼓勵

有bno個班仲唔走以後一齊翻大灣區搵食

david webb朝拜

每日一拜
拜到你出detail 為止

經濟攬炒
大家有得走就走
保留種子

集氣
機會係留比肯放手一博嘢人

宜家唔知係香港封關先定加拿大解封入境限制先

辦法總比困難多

樂觀巴

情況其實一d都唔樂觀
但我睇求生節目
主持人都會講求生第一點就係要保持樂觀

玩緊hard mode可以一齊入黎取暖

我都係上年grad 今年先開始番工儲錢
諗住儲到10零萬走
但照而家個時勢，到我儲到呢筆錢果陣，走唔走到都成問題
仲未計呢個owp本身得兩年申請期限

所以好希望加拿大盡快有詳情
唔好到頭黎原來比嘅係一個假希望

你過到去唸住做咩，專科？

希望有d有詳情
讀專科真係好有著數
商科都話可以吹到兩句
文科 神學 god bless you

我社科畢業，做緊PR咋
加拿大未公佈owp點先轉到PR，不過D人推測好大機會要你份工係 0/A/B type先合資格
我未詳細諗過到去做咩，應該都係做番而家呢行

Yes prepare for that
準備去做水喉佬
但香港讀完好似個邊唔認可

Lifeboat god

我覺得都大機會0AB

我本身都有打算香港用埋個持續進修基金讀水電，但香港好似要本身做開呢行先可以讀，再加上香港讀完英國或者加拿大好似都唔認可
宜家進退兩難

畢業11年,
有個垃圾醫療牌, 係加拿大出晒名苦工
依家已經日日打CODE 希望可以去到改過自新

等緊課金PLAN
要讀兩年書
我覺得60萬唔夠用

老實講0AB我地香港人係玩緊hard mode
我相信應該都唔會咁好死真係話救香港人

it狗 護士就唔洗講，肯去就一定有pr
藍領都未必有得比你做，廚師 車房 食品加工
manager級你無工作經驗而且non local邊個肯要你

睇你讀咩同去邊讀 diploma 兩年加生活費應該40萬左右

標題改做offer god更好 有visa都無撚用

垃圾支那武肺

快d出detail，唔係趕唔切9月開學

大佬邊洗咁多錢
30都夠啦

宜家9月course已經收爆

有offer，但未比錢

搞sp先麻煩
話可以唔批

係，所以要預時間申請sp

巴打去邊個省同讀邊間

讀咩類型野？

會唔會咁都自爆到

報左加國master，讀完書即有master 個scheme 出黎睇下合唔合資格先再算

Master九成九無問題

問題在佢點定義youth 按之前計分 我估最盡去到35都有機

最怕係佢限科。。。係既話多數係STEM

it狗

留名學嘢

唔知啲detail要等幾耐，又要等有無限工種，讀書嘅話又要等睇下有無限科

1年COURSE 咋啵??

社科學生，準備grad，一條友走，走硬，但會係香港做年令嘢再走，諗住過係大城市落咗腳先
有無同路人 想參考吓大家有咩plan

想知多d, 係咪講到明話唔得

絲打打算加拿大？建議儲下錢先

係，就係諗住一畢業做嘢儲錢加上本身都有啲 錢銀唔洗點擔心住

做左幾年野儲左d錢,上年master畢業,plan緊7月前走做1年野然後申請pr

介唔介意pm 傾吓 我想入行做PR 但自己唔係讀相關科目想再了解吓

好似有得起當地讀書之後留低?

係呀，你比錢我？

問下啫，無話你要咁做喎

就咁呢個post都幾個IT dipoma

年中聽唔少人想轉行IT, 唔知有幾多真係轉得到
利申: CS degree

其實老實講轉中途轉it唔容易
等同一個五音不全同你講要去唱歌一樣

本身我做緊個行去到都要考個邊牌先認可
其實如果唔怕辛苦 咪做住勞力0ab工先
Eg. 石屎水泥佬 地產佬呢啲
望過下好多請緊人 同埋唔洗experience
拎到pr 就讀返個想發展既degree
邊做pt 幫補下

利申28歲 做緊物業按揭估價牛工
香港搵緊28-30k 冇牌
預40-50 萬積蓄 兩個人
希望捱到頭一年 搵到野做供到架車
目標係溫哥華
預左未搵到野做個陣係燒錢

[/member]

Noc code7281 bricklayers type b
預左呢啲工唔會長做 純粹for pr

sounds great

Booking隔離酒店2000蚊加紙，計埋機價當2-3萬

如果佢確定係0AB，咪試下搵農莊酒莊做，加拿大好多酒莊

個邊係計資歷，基本上有2 3年水電就好穩陣
我有親戚都係師傅級移民

其實諗住係香港搵呢啲野讀下
就算個邊唔認可都好
起碼有個底先
整車 我都有啲性趣
唔知香港有冇啲短期課程學下？

So sad我係外行人

冇錢 乞食科 走乜

咁你留係到乞米喇

介唔介意解釋下hard mode係咩

冇咩所謂，最好係0ab野，大學廢科
有諗過如果搵唔到0ab 就去遍遠地區玩pnp

你得兩年，唔會係hk side時間

等緊讀書plan x2
60萬兩年wo
你點洗到一年30萬

計劃完咗都未grad

乞食科畢業想，係咪去報master比較好？

另外而加係咪得個working visa出左，申請永居個detail要等之後公怖？

育空個邊
真大西北

你估讀完書搵唔到工，
等citizenship個位
做part time可以頂到好耐？

我同你個情況一模一樣 都係上年社科grad做緊PR 都等緊加拿大個details 但覺得自己太廢 未必可以去到直接搵返PR嚟做 但又冇錢讀書 都未諗到應該要點 如果唔洗0ab我就去做收銀算了 要0ab就頭痕

不如你地直接報work permit算？
Pr 係香港都好惡做 去加拿大至少可以hea 下

講到明唔得，外國人讀書一定要揸Study Permit，而SP限每星期只可工作20小時，呢啲你Google 打Keyword都有

Uber 好似唔係咁易有得做，如果你做接戴乘客，你加拿大full licence 仲要再考多個牌先得

送野食就唔使，但人工應該低啲

都係諗住送野食
如果真係要做既話

Vancouver Richmond 呢邊好似唔太易搵工

我香港degree，住緊BC，一開始覺得自己英文唔太好，就抱住咩工都試下，就apply咗好多office 工，sales，warehouse，加加埋埋都20幾30份，但竟然係得一兩份有回音

咁我係香港本身都做緊半個專科，最後就試下apply下加拿大既相機專科，又好好彩竟然有人請

結論係唔好覺得自己大學畢業就一定有人請，有時連收銀 sale都無得你in，呢到睇local experience 多。不過大家都唔好氣餒，路係人行出黎，祝各位巴絲打喺加拿大成功搵到工，拎到pr

放心啦，其實加拿大只要你肯做野，講緊做麥記都夠你普普通通生活

去到最壞嘅情況就乜工都要做，但一定餓你唔死

一開始經咩permit去

想知依家講緊個valid job offer有無detail

係咪一定要0AB, full time, above average wage（跟lmia既話）先得？

我有passport，見香港咁就趁後生走，希望容易啲融入加拿大嘅文化

如果lifeboat都要0AB
咁同冇lifeboat有咩分別
我覺得可以樂觀d睇嘅

係真係驚麥記都冇我份.

咁又應該唔會，反而可能係你會諗
「明明我係大學生，點解要走黎做麥記」

唔會啦. 我自己都係大學生但係個牌係高中就考到
我都好多親戚去到加拿大係做執碟同企堂

留係香港唔見好有前途

其實唔一定架

啱呀 機會係比有準備嘅人
準備係心理（樂觀積極），學識，同人脈

但係見到有香港人去做地產 agent 都撈到喎
好多香港工都係跑數啦 地產牌應該唔會太難考掛

係去讀 master 或者其他嘢好啲
你冇當地qualifications 難搵 0AB 工

同埋讀書咪用 OWP, 要用 study permit, 最好讀夠兩年，用現有 PGWP 3年

連有 passport 都咁
所以有錢嘅 我一律建議去加拿大讀書
3大grad 都唔夠當地求其一個 college 爭

準備去大溫地區做車房，由低做起，Part Time就乜都撈下先，反正有錢收就做。

長遠睇下有無辦法入翻工程行業，畢竟家陣讀緊嘅台灣學店學位都符合Washington Accord，加拿大都承認。

過到去嘅時候，車就應該因為車保太貴養唔起，住就住下Basement先，反正同未婚妻過去可以公一份婆一份。

真心感謝加拿大俾呢個計畫我地走，我地香港人真係要好好供獻報答返加拿大。

Uber好似要citizen先做得

冇 淨係話job offer

地產牌要有PR先考得

好似要考到Class 7

雖然係咁
但政治嘅野

人地detail都未出，你就奶曬鞋咁
如果行0ab同普通移民行ee有咩分別

佢讀 n 展，可能捱一年騎呢工，突然有 engine 工做呢？
移民就係博一博，跳出 comfort zone

加油呀 而家儲錢同學英文先啦

所以讀文科乞食科個d點算

咁就睇自己造化囉
有錢記住去加拿大讀書轉行

我垃圾得中三，錢又唔多，想走都走唔到，得張垃圾CVE，讀埋DVE都已經23~24年，我可以點做

No 依家果個係open work visa

咁同行ee有咩分別

乜工都做住先啦

家陣好聽講就移民，唔好聽講就走難啊

係走難呀，但走過去三年之後被遣返香港？

行EE你要有嗰行嘅相關工作經驗，同埋轉工會有限制(好似係)

冇㗎啦死撚緊㗎啦

差唔多，我準備第一個跳

sorry，我唔係第一個
已經有好多先人

不過我死之前我會用我係地球咁多年所學到嘅知識同智慧同大家講點解唔死無用

其實我都支持local嘅學歷同經驗應該睇高一線

始終要保障返當地人

用持續進修基金學英文 儲錢 學門手藝考 用一般工簽走

有bno就直接英國 無既都係要捱

無 今年內會有

其實個讀書plan同宜家就咁去讀書有咩分別

elon爸爸
屋企人問過幾個加拿大朋友話搵唔到工幾個月

學簽讀書就讀書 就算比你三年工簽 都無包移民

香港人條隊講明係畢業就pr 直頭係賣大包 但讀咩課程同幾歲先叫youth就要等消息

我00後無BNO。
以家就讀咗張CVE(Automotive Technology) equivalent Secondary 5. 可以兼讀上毅進/汽車相關嘅Diploma.
做緊大車不過就淨做電器，機械唔多識。
錢就儲緊啦，不過人工唔係高，進度唔快。
加國請嘅係全車做晒，咁我又唔多熟未必識，我係驚呢樣。
英文就普通交流都ok, 深啲嘅Vocab要學多啲。
我肯捱不過我條件咁差真係好難俾到個impression人

以返一個國家睇 lifeboat都係想收人才 所以唔出奇
純粹睇下佢會唔會賣大包到咩人都過到姐

起碼你識諗 由呢刻起努力 無野無可能

窮途末路 無路走時 可以Working holiday都博埋

有無中學畢業？ 加拿大diploma 好似有中學畢業都報得

就係無S6先頭痕

夜校啦 有d野睇你有幾大決心

可以等埋今年佢出讀書隊消息 到時再諗點樣駁過去加拿大

快手考個DSE 印象中pass到當中學畢業
留返俾其他熟嘅補充下

佢地咩background ？

講得唔清楚
係移咗去嗰邊嘅香港人 淨係知有個係以前做空少 最近話見間bubble tea shop都唔請
不過早幾年打機有個加拿人local話佢都搵唔到工

lifeboat god
唔該俾我順利過去果邊讀書

過果邊做it狗應該好d掛

你都讀書架啦驚咩
唔記得咗你去邊 係咪

我有籍 但無儲蓄無學歷
諗緊走唔走
怕搵唔到工

it狗有福喇，邊到都要人

讀course洗底啦
做code狗有競爭力多d

Same situation 順便留個名

你不如直接睇8/2份文件 懶得睇 youtube都多人講

我都係睇完都未搞得清所以先問吓
唔係好明究竟加拿大而家究竟有幾多個方案

夜校係讀啲咩，讀啲DSE課程？定係同自己職業相關？
多謝你嘥時間答我

簡單黎講兩個 一個工作移民 一個讀書移民

你上面問既open work permit 就係駁落去一年工作經驗就轉pr既工作移民隊

如果DSE真係要好勤力數學啲底已經無晒

夜校都係讀dse制 方便有人邊做邊讀

呢刻未有資料好難講要做咩做咩 但係有d野做左先無壞 例如儲錢 學英文 睇書

咁真係跳樓都唔撚掂
樓上夜校都可以考慮

又到星期一

難聽都係咁講
人哋唔要對佢國國冇幫助嘅人
人哋唔要垃圾

咁d難民點計

You are not applying for asylum

我很了解加拿大

加拿大係一個非常人道的國家, 這次Hong Kong youth scheme, 係所謂的lifeboat scheme, 雖然大家現在仍有憂慮, 但我推測加拿大即將公佈的移民細節會很寛鬆, take my word

暫時大家只需充份計劃和準備, 静待公佈詳情

唔該晒你先，唯有係咁，等佢公佈咗再諗下，有嘢會返嚟問下你

考個33223 就得 目標為本

3322入面嘅兩個中文英文三唔係咁容易架
唔係都唔會咁多人要讀asso走後門

巴打你英文如何

我反而覺得英文會係你一大難關
1.你用手藝行pnp，普遍省都要全6
2.你行ee，你應該唔會夠分
3.你行lifeboat，細節未公佈，但九成會set英文門檻，印象中IRCC所有program 如果要迫你考英文，最低限度都好似要你考全5

用半年full time 學返, 應該可以pass

They are born in Canada

你 reply 番佢啦 唔係我呀
認同佢英文同學歷分會 gg
佢應該留意EE Skilled Trades

睇死佢要 0AB 工，加英文要求（唔會低過 EE)
希望IRCC 鞭我 C

加籍咁就儲 100K HKD即走
你 Citizen 啲苦工雜工點都請你掛

你可能要去 interview

平時你冇喺加拿大讀書，冇可能攞到 OWP
而家比你試下博下

25歲 等緊加拿大出pr詳情
如果唔太難嘅話就同老婆去馬
而加兩個人加埋有80萬

社科係做邊行？
社福社會服務？？？

如果去到唔做社工 做社會服務有無可能算0ab?

無知一問
Ee 同owp 其實有咩分別？？

Ee 夠分就會有pr?????

30歲，學歷得I大
真係唔知仲有冇機會，
5年內Grad 又已經冇左
隨時個boat 冇我份

錢就得10萬
教我點樂觀

10萬，你呢幾年做咩黎

Wp 讀書 會唔會貴啲？

不要說了 好多額外支出突然

乞食科讀diploma轉行好過啦

就快判刑
坐完讀埋 tran credit過去考RN牌了
如果香港nursing council唔比牌
加拿大人我來了
我將香港學到既野造福畀加拿大人

Citizen可以向政府借錢讀書，可以申請政府揾工服務。

努力緊用EE攞PR

目前政策 Owp -> ee-> pr
香港owp 詳細未知，有條路1年work exp語言合格 -> pr

係香港做左幾年FMCG了，係怕過到加拿大未必做得返呢行

如果有錢讀master 我就唔洗申請owp啦
我直接報嗰邊master再用pathway 2攞永居唔好？

自認唔係好 有無啲19 online test 試下
全5即係點？IELTS嗰啲？
Mechanic部份真係唔多識，但係又唔知邊到攞到經驗，個Diploma我諗我點都要讀㗎啦，睇埋佢哋個讀書隊點set

一直搵緊Automotive Electrician, 但係真係無呢啲咁嘅Position

我做PR架，即係公關
社科即係sociology/social science/communication果d乞食科

你可以上番Canada govt個NOC job list度搵social work相關工作係咩type

讀college
master唔係比窮人讀

如果到時香港唔比人出境而加拿大仲未開關就gg了

可以啊

搵Duolingo English Test試吓
test唔洗錢
考先要

同男朋友一齊都係20年u grad，我讀藝術類，諗住一齊去做夠一年嘢，睇下工作機會同環境適唔適合自己先

當地搵工方面，我落地首選係想試下做農業，略略睇咗下都有好多係welcome newcomer，人工就~cad15，有啲好嘅就包住。想做依樣主要係因為貪得意，人一世物一世乜都想試下。所以最近申請緊嘅時候就卡左係諗填主要留係邊個省好，research緊，考慮因素有多倫多工作機會好似多啲，溫哥華冇咁凍（男朋友驚凍），不過其實最後都係邊度有job offer就去邊度，依關應該唔會卡好耐

錢方面，由11月開始知依個plan就開始儲錢。依家打算就係估計申請學歷認證、等批、搵工etc都要搞半年，依家冇搵full time，靠每個月pt散工平均搵一萬，為左可以唔搵ft已經第4個月死慳死抵絕飲絕食每個月淨係用1千樓下目前儲錢目標穩定進行中，自己目標儲十萬頭（當然愈多愈好），諗住如果批左仲想再搵定多啲先再apply啲多錢嘅ft，eg銀行，做到有加拿大job offer就走

Ielts overall 得6(L:7 R:6.5 W:6 S:5）如果佢有要求就會考多次）依家都有keep住輕鬆練英文

加油，有partner真係好
不過好似無話限制你邊到翻工，所以是但填一個地區先都得

btw戴頭盔

咁你都30幾啦
Pathway講明比young

唔好留係香港養班黑警啦

咁點解唔去到個邊讀有d讀半年咋wo

原科倒讀難d定倒讀難d

Hong Kong 咪 hard mode

p仔

係冇限啊～不過擔心佢eg搞手續果啲嘢會派返你去揀左嘅果個地方，申請國際文件依啲成日有好多伏位～同埋了解晒佢啲省份嘅分別感覺都係必須付出嘅時間

你打算去邊個省？

無救生艇咪要計分行EE 囉
有救生艇就做一年野直接申請pr
咁比較之下梗係行EE 難好多啦

真係無分別咩？
不如你睇清楚EE 係點行先啦

未唸好，其實邊到有工翻就去邊到，應該都係溫哥華

好似加拿大醫護行業考牌方面
有犯罪記錄係會reject
佢哋啲呀姐級都係
建議你坐完去到再諗點搞 睇人哋council點
最好學一門手藝

讀 college 啦
連登有巴打話文科轉 IT diploma 照批 study permit
而家可以搵啲網上 course 讀下 IT 嘢，起碼可以寫落CV 呃下人

要頂住 到時有咩幫手記得出聲
應該好多人會過去

事在人為 你地咁勤力一定得

要小心個permit 好似批左就開始計？ fb有人share 但仲未fc到底係批左就計定落地開始

以往計分去到35都有最高分 我估35係分水嶺

今年6月grad係香港用一年半讀埋個IT master 先去搵工
順便儲錢

唔直接去加拿大讀？ 今年有讀書隊

當地又認本土經驗同學歷多

Second Low 讀唔到加拿大master
加上自己冇錢讀PgD

一樣係社科 唔知做乜
如果去到希望搵到waiter/sales/倉呢類啦
如果都無 藍領都要做啦
都係舊年grad 儲緊錢

等緊criminal record同簽身

外國住六個月以上就要當地record, 分分鐘衰係度

扲完pr再去英國

Pr 唔係要5年續一次期既咩？好似要5年入面喺加拿大住2年先續到

機電工程協會個d 你打去問，有d可以括免經驗

拎埋passport先lo

UK visa可以無限續...

拎住owp可以讀書咩？
同埋會唔會貴？

我老豆拎咗十幾年楓葉卡先肯乖乖地留低入籍

無PC喺手，放工試下

但佢EE係30歲開始扣分wor

入咗 不過channel嚟 我send唔到msg

原來係咁 我之前睇到29-35係最高分 唔信有遞減

30開始每年扣五分, 可能個個program唔同, 你睇定D等佢年尾出detail啦

Yup 呢刻大家只可以靠估

想問下WES
已經比左錢要upload文件, upload文件係之前比既transcript 同證書嗎?

郵寄學歷證明
咁我應該叫學校寄定係攞左份證明再自己寄?

要學校直接寄

可以半年內
一兩皮好貴咩

為左移民辭左職想轉行去做水喉 點知先發現原來好多人都想讀水喉 到依家都搵唔到書讀 係屋企坐左個半月
移民係must 但真係要準備下過到去點生活

今晚睇下加拿大有咩短期course讀先
Thx for the information

講緊香港定加拿大
香港既話真係唔多選擇 同埋選完去到加拿大都唔認可

過去讀啦
你呢度讀完都無撚用

諗住拎個水喉匠牌 抄個英國水務學會牌返黎 個個會唔會有用啲少少？

睇左D都唔係太明

想問下OWP申請要幾耐先批?有無人已經拎到?

我係5年內HKU畢業

有心理準備 出到嚟可能要申請難民
同埋估計要同加拿大 nursing council 解釋勇武抗爭嘅來龍去脈 justify 你嘅香港案底唔影響你嘅專業操守

之前 FB 連登有人話光速批

你係咪記左其他國家，我記得澳洲好似係咁

打錯字 唔知 唔係唔信

6月grad FT返工唔得咩？🧐
仲可以省返一筆
去到直接讀Dip/PgD

就咁fg 去到好難搵到工
起碼有啲工作經驗先再去果度做野

I mean 6月開始香港FT返工

哦
我係FT 翻一年半工同時讀PT master
計過可以最快一年半grad
橫掂都係留係香港一年半
不如順便讀埋個master再走

無webcam做唔到

what is psw

求其一部notebook都有cam

我無notebook呀

Sor set錯嘢
而家應該ok喇

外國人本身冇health care background 比較難請
有hk/tw nurse 做緊psw
好多psw course唔入得醫院做
入psw 之前有一堆course要上左先
買工另計

係 不過做開hca 有exp 加拿大院舍鐘意收
Canada care aide course 最平4-5萬hkd
有啲diploma就1x萬
冇錢就冇
你冇牌最多做人管家 包飲食接送follow up

想做rehab 多D點算

你指physio /occu assistant ?

yes physical therapy and occupation therapy

呢樣真
Up個3大名出黎佢真係唔知係咩
D local college起碼多人識

以bc 黎講好少course 好似
唔太清楚 我熟hca 多啲
不過可以肯定係要讀過
大部分係Diploma 兩年
Hca 最快半年多少少 有cert/diploma

有 BNO 去英國
你6, 7年後會揸住BC感謝我

Bc 省
Uk 唔知
Hk RN 去uk 未有牌可以做hca grade ge job

我會建議你直接比錢考一次，全6都無可以死心

我有bno都諗住去加拿大,去英國5+1年先有,加拿大1年就有pr

無。

但嚟到可以做華人裝修工程嗰啲頂住先，裝修佬好渴市，尤其是香港人做。

即係學識係有用，但個外國牌就無咩用，咁你考慮值唔值得讀曬個牌先嚟。

通常上門幾個鐘照顧長期病患/老年人咁， 有公司幫你安排每日排滿曬。

人工唔高，做落可以讀bridging program轉做 RPN

我都諗住做住裝修先
有部分裝修工仲要係0ab
Eg. 水泥佬
到時做夠兩年 儲下錢拎埋pr
可能讀個it 課程 聽聞個邊缺it人

係要自己揸車。

我估如果你專做downtown就可能唔駛（亦唔會）自己揸車。

之前搵人裝修，唔要大陸佬，等咗成大半年先嚟。

好鬼嘆， 10點後先開工，12點lunch 一個鐘， 3 點下午茶，4點就鬆人。 同個老細吹水，佢話塞車呀，啲師傅唔會做夜嫁，佢地係日薪制。

工程4個禮拜，得2-3日個老細或者partner喺度做到5點幾6點。

邊個小城市？

如果Waterloo/Kitchener 出名唔夠屋住,幾間大學同College學生，又多IT 工。

利申：住過，頭幾個月住酒店（我要求高），之後租房，weekend翻Toronto 屋企

好嘆

IT狗要準備變神仙啦

冇passport冇楓葉卡你幾有錢都冇用

真係hard mode, 有能力走嘅大部份已經唔係年輕人

EE難好多

除非佢有特別版EE 比香港人

想請問知唔知Waterloo會唔會比多倫多嗰頭平，in general？

southen ontario all expensive. people are already bidding up prices in peterbough so whats your say?

唉 好似依兩年
成個加拿大
就算好偏遠地區
度度都升咗好多

it狗入到果邊公司咪係

EE 行頭好窄 行業基本得it狗

係, 真心發撚癲. 咁0既樓價點買樓?

連大西洋個邊D 爛鬼SHANDY TOWN 都會被人BID UP左
真心ON9

咁又兩睇
如果留香港
唔係有公屋都係要捱
我寧願喺嗰面

咁如果香港唔得緊係唔好留係香港啦
哩個世界邊有地方咁ON9, 搵唔到食都唔俾人走?
唔通要同當地政府拎福利先開心?

加上要好年輕

如果個QWP visa 定義youth係<35

即係分別唔係好大

35都算好
最驚30已經係條線

咁起碼有年輕手足可以走

bno成本貴好多

依家我都係睇下學校會喺邊咋
有orangeville/ hamilton 咁

我已經叫學校寄
咁依家係咪只要等WES 佢收件?

係呀
你可以upload graduate 張cert 上去wes網頁俾佢參考

我已經upload 左畢業張cert同 成績
咁我等WES update
唔該哂

咁宜家只係等
好似宜家電子化左
快好多搞掂

加拿大唔係guarantee
有咩閃失你會浪費完時間乜都冇
最黎行返EE都唔一定掂

過果邊讀書
再搏做到一年野
相對地都易d

3年入面
讀完diploma就要搵工
如果要0ab exp最少一年
即係第二年完之前要搵到
假設報diploma起碼讀一年
計埋報course 時間拎cert時間其實冇乜多餘時間比你搵工
仲未計你拎完1年經驗申請pr要等個段時間
如果你OWP完咗都未有OFFER你分分鐘要返香港....

難就一定難過UK
但有心想去加拿大其實要有心理準備係好博

我有見到WES話我間U有得電子化比佢地
唔知佢最後會點send比佢

讀coop course咪好d....

一個租屋網listing每月平均租值

Orangeville 近Brampton

我就叫左學校寄HARDCOPY, 唔知幾耐先到呢
想問呢刻除左搞WES, 係咪無其他野可以做啦

感謝
不過都要等佢出 details 先
如果要0AB 先做到PR 咁就去英國算

剛剛大學打比我話郵政停左空郵去加拿大
佢會電子化比WES

呢個我之前都聽到, 話唔收掛號
但接受平郵, 所以我都照叫佢寄
ADMIN 話都有人自己搵DHL 送過去

啱 最緊要有後路
一攞咗加拿大citizenship, 安心好多，可以慢慢揀唔同嘅路
例如好多本地加拿大人會去美國

點解成本高好多
你拎住bno住6年考埋個試一定有BC
加拿大依家得個owp
點轉PR仲未知wo

但係英國5加1係有 BC 仲要（暫時）冇工作要求，唔死就得
加拿大應該會要 0AB 工一年，你去到加拿大，唔識人，我預計會好難搵工
加拿大攞嘅只係 PR, PR 完要再住多唔知幾耐 視乎你嘅情況 先會有 Citizenship

COOP都要搵公司比你做 placement
有加拿大巴打話外國人比較難搵

個全5講緊 CLB
IELTS 要換算做 CLB 先可以喺 IRCC 啲Calculator 計到你個分
Google express entry, then you'll know more

有 考IELTS 搵工讀書移民都有用

會

租屋網每月租值報告：

book marked
thanks

我都覺得UK會比較穩陣，同埋加拿大移民感覺競爭大d，特別如果係要計分制。

Same

Owp?

介唔介意講大概帶幾多 打算邊到落腳先？？

40萬要好慳住洗，讀完書搵唔到工仲要捱多排，如果有50萬會鬆動啲

有pt permit 好似一個月20個鐘 賺返多少生活費

話說想問下有無人知如果出左hon係transcript但未正式grad有無得係WES做住學歷認證先？

我都諗住帶差唔多數或者再多少少又好耐都搵唔到工 唔夠洗

建議先考 academic
讀書要用 academic

我都係上網睇
房租睇價錢係香港7成咁上下
一房一廳應該最平同多選擇, 兩房已經貴好多

一線差唔多 二線城市平一半

我比一半租可以租大一倍 到底係香港太細定加拿大太平

上Rentals ca 睇吓啦，1400 唔洗屈就喺basement

我諗嘅係驚三年之後無PR唔到點算

三年都無一年經驗 可能要認命

不過又唔洗咁灰既 有得試一定試左先

咁係 我係驚到時唔夠分又或者加拿大之後出嗰啲detail都係講某啲工種先可以申請啫

會啊 希望可以順利放棄咗好多嘢 孤注一擲啊

半杯水 可能換返好多野呢 自由 work life balance 有得生活 唔洗好似香港咁成世為層納米樓

真係怕 可以23年先走 22年底前搞好owp

我都諗住係咁 一日未出曬details都好緊張最驚學歷唔過

上年畢業 商科 暫時得十皮

你當係要 NOC 0ab工種 CLB 7 先啦
參考現行 EE
同埋留意唔同 PNP, 就算係3年WH, 都有 EE PNP 行嘅

你咩學歷？咁驚？
而家先考 IELTS啦 實有用

搵住啲 online 嘢讀先啦
網上好多進修資源

嚟緊三大grad 因為話要睇course list 我驚啲course 過唔到有IELTS但係academic

仲係學生哥準備grad 諗住快啲出嚟做咗嘢先

一年十萬使唔使節衣縮食（我冇咩概念）

Course包3年working permit係咩意思

本身加拿大都有work/study permit

讀一年有一年工簽 讀兩年有三年 一樣可以申請pr 但要計分

所以唔打算走住係香港搵多啲先
同埋女朋友一齊過去

好撚要

咁咪而家考 general 囉

加拿大係咪無特別分gen同aca?

有分㗎

college我見佢無特別要求咁

college 好似要academic

無呀佢個course講到6.5就得
6.0就要讀個英文course

讀書嘅一定係要考 academic，general usually for immigration purposes

我見佢無寫明

咁你試下交General囉

純粹問下姐sor

咁正常讀完都會apply wp,佢只係方便d幫你攞埋wp?

唔明你問咩 PGWP 係全世界都攞到嘅
而家個Lifeboat 係唔洗你去課金讀書，都有3年OWP, 幫班冇錢去讀書嘅窮人

窮人就未必既 應該話幫無bno既後生

香港人係特別隊 轉pr應該會易過一般work permit (當然我係估既）

應該點都易過 EE 掛
不過要求0AB 工種同CLB 5－7 嘅機會都高
所以大家要讀好英文，考咗 IELTS General 先
有錢讀書嘅就考 Academic
起碼都要4條6啦

3大就肯定ok 啦
一畢業就快手申請WES
聯絡番大學嘅 academic 部門啦 巴絲話香港某啲大學 staff 好快手，好快搞掂

工餘都可以上 YT, LinkedIn Learning, Coursera 呢堆網站學嘢

同埋可以去公共圖書館借書，睇下英文書

要節到點 講唔講得

多謝指教

最緊要有決心 2021年嘅科技真係好發達 窮人要學嘢都易咗好多
甚至可以睇下校友可唔可以搞個 U Library card，不過應該比較貴，唔建議

住basement, 食杯麵？
好懷疑1年10萬租唔租到車

我意思係佢而家一年儲十萬要慳到幾盡

應該勉強生存到掛
要同人夾錢租位住？
尊嚴應該就冇㗎啦

應該唔洗咁慘 10萬一年夠租同洗既

5萬租 5萬食用 當然儲多個錢旁身更好

我諗大家誤會曬 史努比狗狗係暫時 儲到十萬 我都係問緊佢儲錢心得唔係問緊去到加拿大點揸住十萬生活

oic 我未認真儲過錢 不過平時都少洗費
我唔睇戲唔拍拖 9成食嘢一係食呀媽嘅食物 （質素飄忽） 一係食平價嘢 （大快活，唐記，街坊黃店，mos burger）
平時極少買飲食以外嘅嘢

Ielts係轉pr時用，apply owp未洗用住？
因為好似得2年效期廢事考完無用

應該係轉 PR 用
OWP 冇英文要求
可以去到先考

一樣又未到真係好淆 係諗到比人打劫夜晚要一個人係間屋就淆

加拿大應該治安不錯吧
同埋住apartment 應該冇問題
仲有女仔有好處 好多share hse都只限女仔

利申： 等緊wes result then apply owp
同女朋友一齊過去 預50 萬儲存痾煙

Same situation here，大家有無tg gp，想認真傾下未來方向
我Engine Ugrad 係香港返左3年工

我tg whatareyoudoingarr

因為我聽過有啲人講試過住低層被爆格仲要殺咗個瞓緊教嘅女仔所以一諗到黑蚊蚊自己瞓就小淆不過留係到無自由失自由 死又死唔去咁仲慘

Ok add u

我本來報左9月加拿大Master，但發現讀完唔夠時間係2023年3月前做一年野。諗緊有無其他方法

我諗睇住咩區啦 有啲區就真係差啲既
但我相信加拿大治安唔好衰得去邊
同埋有啲apartment 有24 小時保安係樓下
不過當然租金又會貴啲

係想去英國就直接過去英國
唔好兩邊搞

照你咁講應該係一年program
其實係申請owp既dealine到2023 唔係apply pr 既deadline
同埋黎緊仲有讀書pathway 可以apply pr directly
就算呢個唔啱都仲有pgwp 移民不如自己爬下文先

申請定姐

PR又唔知點扲

人身安全 我都諗過

入黑前返到屋企 揀個安全既區住 其他只有聽天由命

Tg 隔離有 不過好似都會變質 有咩上黎問好過 太personal既野唔自爆就得

你打算用邊個方法？

你揾到工拎幾萬過去都得，揾唔到工幾百萬你拎過去都冇用

你master要讀幾耐
同埋master本身grad咗都有pgwp, 唔拎依家呢個3年owp都係一樣

Sorry 係呢個

睇唔明，有冇廣東話版？
想去加拿大

Ok thanks

想問咁多位巴絲 技術移民嗰個聯邦技術計劃 個適應能力10分係點計

等緊出課金讀書計劃

申請人（和配偶）在加拿大的：
- 語言能力
- 學歷
- 工作經驗
- 工作機會
- 親戚

Thanks 巴打

20 ee grad, 諗著過去讀書做藍領 但係得200k係手 唔知夠唔夠

EE grad咁多出路都要去做藍領，香港人俾啲志氣好唔好

除非你真係enjoy去做藍領

我很了解加拿大

加拿大係一個非常人道及富有同理心的國家, 這次Hong Kong youth scheme, 係所謂的lifeboat scheme, 雖然大家現在仍有憂慮, 但我推測加拿大即將公佈的移民細節會很寛鬆, take my word

暫時大家只需充份計劃和準備, 静待加拿大公佈詳情

收皮喇，關你撚事咩，你中意未翻大灣區打飛機囖

大約要預幾多到？ 諗著做多一年野先再去

我間大學上星期用左e method比transcript 去WES
但係WES timeline個邊都無update
我係咪繼續等下

睇你讀咩 diploma master 差好遠

國際生同本地生又係

預多20個

我等左半個月就得
唔駛心急

唔知點解apply個owp
要填果堆pdf form 一個都開唔到 跟指示update咗pdf reader都係開唔到

唔該
咁我等下先

直接download

屌 我問完大學唔可以BY E method
平郵要等到2046先到

係咪要WES有結果先再申請OWP?

用chrome裝adobe個add-on就得

梗係啦
學歷過唔到關咁申請都無用

官網update左degree唔洗wo

Owp轉pr使唔使坐移民監？
可唔可以做完一年，申請完就返香港
大家預一年洗幾多？

我以為呢類工全部唔係 0ab , 我喺其實做相關，巴打有冇更多類似

巴打去加拿大移民局網睇下
入左owp for hkers 之後下面有個noc code
有晒所有工種

如果打算長住，大家會偏向搵咩工種多，定係都係邊做邊諗

本身讀咩先 做野唔係0AB做完3年野驚拎唔到pr
一係有錢過去讀書

同問ECA，想先過去搵野做，一年之後再讀master

我最後聽人講申請左immigration
而家有少少後悔

打算係銀行借一球再走

申請左OWP 想考個貨車牌做貨車佬

貨車佬好似係NOC C 嚟，要睇未來細節嘅玩法包唔包

想嗱嗱聲攞到PR 喺當地考消防##f

之前有個考到警察

希望佢係一個好警察

比咗mohawk精神啦, 以前d人兩梳蕉去外國揾食都係咁, 十零廿萬問屋企人借啦.

WES 可唔可以做完大學做埋會考?

有少少想考埋護士, BIO 得會考先有成績

唔會認會考 建議重新讀過

認唔認會考我唔知

但樓上個世界的柒頭由加拿大開逃生門起就成日入移民po放流料 大家小心

哦哩個我知, 已經block左好耐謝謝

廢中接受唔到其他意見？

關老二大意失賓周

日日放流料 知名五毛

呢條傻系出黎獻世，放上黎等大家睇路

其實佢個加拿大認可海外教育機構有無個list睇包邊d學校

如果課金讀書 係咪咩diploma都得?

你上WES可以免費做prelim assessment

讀書pathway未出details

應該揀standard application定eca application

個學簽快d叫我去打指紋啦 我驚唔夠時間飛之前出阿

而是從申請人提出核定永久居民身份的時間開始計算。

如果到時候有pr即刻去申請就即刻計？有無人知要幾耐

同埋係咪坐完呢個五年入面嘅兩年監係咪就等於已經可以永久居留 即係所謂入席，可以享有加拿大公民想同權利

唔係話唔信你，但P牌講好似冇乜說服力

個邊有學徒計畫？

問下PR啫 想知居留權可以keep幾耐
PR又唔係移民 如果真係諗移民就唔會離開加拿大

pr 唔係移民都講得出
唔係諗住走就咪浪費個位

想攞咗先 返嚟香港過一段時間再返去啫
屋企有狀況 點都要返嚟處理啲嘢
係唔知返嚟要留幾耐

如果最後因為屋企問題走唔到都可能未必去
本身係想攞咗PR再返嚟會穩陣啲 之後睇情況再返去
因為自己想走但又好難唔理屋企